---
title: >-
    شمارهٔ ۵٨۴
---
# شمارهٔ ۵٨۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>با خرد گفتم که ای فرزانه پیر کاردان</p></div>
<div class="m2"><p>کیست آن کو را توان از خسروان گفتن کریم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گفت اکنون شاه ابوبکر علی باشد که هست</p></div>
<div class="m2"><p>خسروی کو را توان ز اهل جهان گفتن کریم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>از برای نظم کار ملک و دین پاینده باد</p></div>
<div class="m2"><p>عمر او در کامرانی تا توان گفتن کریم</p></div></div>